近九成日人不喜歡中國

【星島日報報道】雖然中日關係好轉，但民間基礎依然不牢。二〇一七年一份由中日共同組織的調查結果顯示，兩國受訪者關於對方國家印象略有改善，但中國對日本「印象不好」比例仍為百分之六十六點八，日本對中國「印象不好」更高達百分之八十八點三。外務省官員透露，近年日本遊客到訪中國也下滑。

兩國民間負面評價佔主流，領土爭端和歷史問題仍為主要因素。記者在日本採訪了解，隨著中國遊客在日本激增，部分遊客大聲喧嘩、弄髒廁所及不排隊等不文明言行，也引起了日本人反感。

外務省提供的資料稱，去年中國內地遊客赴日高達七百三十六萬，比前年增加一百萬，但日本遊客赴華卻銳減，由二〇一一年的四百九十九萬銳減到二〇一六年的兩百五十九萬。

外務省一名官員告訴本報，訪華遊客減少主要有三個原因：人民幣強勢、大氣污染、兩國關係不好。他說，現在中國空氣和中日關係都改善了，「希望兩國人民多來往、多溝通。」

歷史問題一直困擾着中日。記者下榻的酒店就在靖國神社附近，走路只需十分鐘。離開東京的那天上午，去了一趟神社。表面上看，這與其他神社並無不同，大型告示牌寫着，神社明年慶祝一百五十周年，現正進行局部翻新。來到「拜殿」時，有幾個日本老人正拍掌致意。

靖國神社祭祀着日本在戰爭中陣亡的近兩百五十萬亡靈，包括十四名二戰甲級戰犯。轉往「遊就館」參觀，也就是戰爭博物館，展示在近代戰爭中所使用的武器、軍人遺品、戰時資料等約十萬件，軍人遺照約五千張，有一種說不出的壓抑感。

館內充斥極右史觀。在介紹侵華歷史時，關於蘆溝橋事變（日本稱「支那事變」），稱是由日軍和「中國共產黨的抗日恐怖活動」激化出來。關於南京大屠殺，反而強調日軍在南京紀律嚴明。「遊就館」展室，還有東條英機等七名二戰甲級戰犯遺像，認為遠東國際軍事法庭是戰勝者單方面的審判。政治人物參拜靖國神社的不確定性，始終是中日關係揮之不去的陰影。

支那人又成9日話日本侵華點點點，放假咪去日本玩，
好心蟈咪撚表裹不一，自己國慶仲去敵人度消費，

緊係啦 中國經濟吊打死㗎仔啦

邊止日本，中共全世界都無朋友嘅

等睇香港人包括埋

通常去到都會同人講I'm Singaporean

我諗冇咩正常人會中意中國人掛？

不喜歡？但新一代全部都玩中國野

如果不喜歡國家加入南韓我估結果一定同連登仔諗法差好遠

去到勁多鋪頭有中文 又一定有個店員要識講中文。普通鋪頭都係 唔係講好高級
擺明爭做中國人生意

我鍾意韓國

日本人一眼分得出我地香港人同中國人分別

外星人呢?

唔覺

全部？

因為你係中國人囉

啲兒登仔以為人地分到

係香港人一廂情願覺得日本人分到姐...

成日話日本人唔中意中國人係因為受右翼史觀教育影響
事實根本就係中國人不願面對佢地自我中心、行為惹人生嫌，一副暴富戶心態同嘴臉

分唔分到

係睇有心定無心

你無心分
見鬼佬都以為全部係英美佬啦

其實分唔分到有乜所謂
點解要在意
香港人知道自己係乜人就得
正如好多亞洲人都唔識分班鬼佬係咩國家
唔通鬼佬要在意？
最多笑你無知

伊朗 委內瑞拉 非洲閪國

人地叫雞，會唔會同你講感情？

個 title 打多咗個日字

大家都是龍的傳人，遲早都係中國地方，無謂咁計較啦

人地有冇需要幫你分呀？

講到人地分唔到你係腥港人 係人地損失咁

星島個記者哂鳩氣啦
上次去靖國神社睇櫻花都見到唔少大陸哩

你搞錯重點

垃圾支那星島文. 後尾個段咁撚壓抑又去. 垃圾支那狗.

近十成港人不喜歡中國

喂，如果你話鍾意，快d去中國，以後唔好返黎

智商合格

冇咁多，八成啦，因為有兩成係中國人

神憎鬼厭

最後都要講侵華
點都要講民族仇恨攞個彩⋯⋯
嘔心到你
歷史係比人反思 唔好將來再犯錯
而唔係比人攞黎屌黎屌去
不如清兵入關大屠殺好仆街
而家上去東北報仇呀笨柒

新9成地球人都討厭支那人, 包括支那個13億.

未出聲，佢連我係香港人定日本人都唔知喇

衲dee：有良知既人都會支持南京大屠殺

香港人都係中國人
醒未？

日本侵略中華民國，關中共國咩事？

樓上d人係度興災樂禍
外國，尤其是歐美地區
都係當HK = Chinese

一國兩制
你地係中國人，但香港區
回歸左啦，45年等同化啦

利申 已移民美國

吹咩. 收皮la五毛狗, 又係到鳩吹呢d垃圾理論.

因果都未撚分清.

其實真心果句，可能九成中國人都不喜歡中國

唔信咁低，應該有99%
利申：在日本仔公司做了7年

弱智仔